# Ветвления в Git

## Суть ветвления
при создании коммита git вычисляет контрольную сумму каждой вложенной папки (все ограничивается рутовой папкой
проекта) и сохраняется эти объекты-деревья в git репозиторий
затем гит создает объект коммит с метаданными и указателем на корень дерева проекта

## Создание новой ветки

При создании новой ветки (git branch) появляется новый указатель
в гите есть указатель HEAD - указывает на локальную ветку в которой вы находитесь в данный момент

git log --decorate - показывает, где сейчас находится указатель HEAD

git checkout - выполянет два действия, возвращает указатель HEAD ветке master и приводит файлы в рабочей
папке в состояние, зафиксированное в этой ветке

## Основы ветвления и слияния

git checkout -d создать ветку и перейти в нее

если при слиянии (git merge), ветка куда сливают, является родителем коммита, который сливают, то
git просто двигает указатель вперед (т.к. расходящиеся изменения, который требуются для объединения
отсутствуют) - такой типо слияния называется *fast-forward (перемотка)*

git branch -d <branch name> - удаление ветки

если мы сливаем (git merge) одну ветку в другую, при этом та в которую сливаем не является прямым
родителем другой ветки, то гит создает новый коммит *(merge commit)* - особенностью которого
является то, что она имеет двух предков

## Конфликты при слиянии
если в результате слияния, у нас в разных ветках был измененен один и тот же фаил, то гит не сможет
просто взять и объеденить ветки

изменения в ветке, в которую сливается обозначаются сверху
<<<<<< HEAD
и до
====== (после чего идет уже изменения из того места, откуда мы сливаем)
до
'>>>>>>>' <your branch name>

## Управление ветками

git branch без параметров выводит список веток

git branch -v - показывает ветку и последний коммит

## Удаленные ветки
get fetch origin - сихронизация работы с удаленным репозиторием

## Слежение за ветками
git checkout --track <origin/blabla> - создает ветку, которая будет следить за изменениями
в удаленном репозитории (не самостоятельно, а по командам)

git branch -vv выводит перечень локальных веток с доп информацией о том, за какой удаленной веткой следит
и на сколько коммитов опережает

Все цифры представляют собой показатели, зафиксированные в момент последнего скачивания данных с каждого
сервера

## Перемещение данных

перемещение (rebase) - позволяет взять изменения, зафиксированные в одной ветке и повторить их в другой
работает следующим образом:
ищется общий предок двух веток (текущей ветки и ветку, в которую выполняется ребейз)
вычисляется разница, вносимая каждым коммитом текущей ветки и сохранаяется во временных файлах
текущая ветка сопоставляется тому же коммиту, что и ветка, в которую осуществляется перемещение и одно за другим
происходят все изменения


hello from master beach

hello from rebase branch

henlo from master boooooooooy